\documentclass{opaper}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./images/} }

\newcommand{\xnn}{\set{x_n}_{n=0}^\infty}
\newcommand{\fincoab}{f\in C^1[a,b]}
\newcommand{\xn}{x_n}
\newcommand{\xnpo}{x_{n+1}}
\newcommand{\fxnpo}{f(x_{n+1})}

\begin{document}\s
5.
\\Численные методы решения нелинейных уравнений.
\\Метод простой итерации.
\\Геометрическая интерпретация.
\\Достаточное условие сходимости.

\bigskip
{\m ОПРЕДЕЛЕНИЯ}
\bigskip 

\olist {
  {Постановка задачи: решение нелинейного уравнения}
  /{\fl {
    f\in C(D[f]),\ D[f]\subseteq\R
    \mnl\tpp{Дано уравнение: } f(x) = 0
    \nl\tpp{Найти: } \xi\in D[f]:\ f(\xi) = 0
  }
  \\т.е. скалярная функция $f$ должна быть непрерывна на области своего определения,
  являющееся подмножеством $\R$, и ищем мы корень $\xi$ уравнения "$f(x) = 0$". Иными словами,
  мы ищем один из нулей функции $f$.},
  %
  {Проблемы, которые необходимо рассмотреть при решении нелинейного уравнения}
  /{\mnext 1) Локализация корней уравнения
  \\2) Выбор метода приближённого решения уравнения
  \\3) Оценка погрешности метода
  \\4) Оценка сходимости метода},
  %
  {Локализация корней уравнения}
  /{- ["$f(x) = 0$" - уравнение, $\exists\xi\in D[f]:\ f(\xi)=0$] поиск
  отрезка $[a,b]\subseteq D[f]$ такого, что $\xi\in[a,b]$.
  \mnext Если ищем корень многочлена, можно воспользоваться Утверждением 1. Если функция непрерывна
  на отрезке, можно воспользоваться Теоремой 1. Если функция дифференцируема
  во всей области своего определения, можно воспользоваться теоремой 2.},
  %
  {Выбор метода приближённого решения уравнения}
  /{- ["$f(x) = 0$" - уравнение, $\exists\xi\in D[f]:\ f(\xi)=0$] построение
  последовательности $\set{x_n}^\infty_{n=0}:\ \olim{n\then\infty} x_n=\xi$.
  \mnext Все, по крайней мере большинство, численных методов решения нелинейных
  уравнений заключаются в построении такой последовательности.},
  %
  {Оценка погрешности метода}
  /{- ["$f(x) = 0$" - уравнение, $\exists\xi\in D[f]:\ f(\xi)=0$,
  $\xnn$ - последовательность приближений $\xi$] построение
  оценки вида $|\xi-\wave{\xi}|\leqs C(x_0,n,f)$, где $\wave{\xi}=x_n$.
  \mnext О том, от чего зависит $C$ (являющееся неким выражением): от известной
  информации: $x_0$ - первое приближение, $n$ - номер приближения (от автора: видимо, на котором
  мы останавливаемся), $f$ - функция - некоторые её свойства могут быть отражены в виде
  тех или иных констант, отвечающих, например, за оценки абсолютных значений
  производных того или иного порядка на отрезке локализации корня.},
  %
  {Оценка сходимости метода}
  /{- ["$f(x) = 0$" - уравнение, $\exists\xi\in D[f]:\ f(\xi)=0$] построение
  оценки вида $|\xi-x_n|\leqs C(n,\xi,f)$.}
}

\bigskip
{\m ТЕОРЕМООБРАЗНОЕ}
\bigskip 

\olistm {
  {-}
  /{-}
}

\bigskip
{\m ПОТЕНЦИАЛЬНО ПОЛЕЗНО}
\bigskip 

\olistm {
  {-}
  /{-}
}

\end{document}